「環球金融疫症」有可能成為2018-2019全球金融危機正名

我整理左上一個post近幾日嘅新聞節錄等大家用十分鐘時間了解世界發生緊咩事：

背景：

近幾年，資金流入新興市場國家享受較佳的回報，而新興國家的企業每每趁低息借入較多美元或歐元，以便取得更大的利潤，但自從美元隨著加息走強加上美股一枝獨秀，大量資金從新興國家回流美元資產，這個過程導致新興國家的貨幣向下，而一些國家只能靠加息來托匯率，但高息卻使經濟走向困境，企業的債務也開始出現問題，匯市股市及經濟均滑落，變成了連鎖反應。當個別國家出現問題後，也會引發其他國家出現資金及早撤離，於是，出事的國家變得愈來愈多。

自2013年聯儲局宣布停止量化寬鬆(QE)後，市場上一度掀起「縮減恐慌」，引伸出「脆弱五國」的名詞，指的是巴西、印度、印尼、土耳其，以及南非。該5個國家的共通點是政治不穩定、貨幣大幅貶值，以及經常帳赤字高企(即資金流出多於流入)。

經過（第一階段）：

彭博社統計，環球市場2008年後出現的8大拋售潮，發現今輪新興市場拋售潮創廿年最長，新興經濟體股市拋售潮已長達222日，貨幣拋售潮達155日，而國債拋售潮更長達240日，3者均創最長紀錄。土耳其里拉已累貶值超過40%、印尼盾創下自亞洲金融風暴以來的20年新低、印度盧比跌至歷史低點。

今次拋售潮與以往不同，基本上沒有出現過反彈。分析師普遍認為，今次拋售潮歷時長，反映並非純粹是投資者在美國加息或貿易戰的下意識離場反應，而是新興市場開始出現信心危機。當地民眾和投資者紛紛把本國貨幣換成美元，更有大量資金匯到美國避險。另一方面，美國正在縮表，聯儲局在第三季每月縮表增加到400億美元，未來第四季更加提高至500億美元。

2018年8-9月，新興市場危機蔓延，由土耳其、阿根廷直捲至南非、巴西及印尼，各國市場相繼出現拋售。MSCI新興市場指數連跌五日，該指數較今年1月高位累跌兩成，技術上步入熊市。危機正在擴大，除貨幣外，整體新興股市及債市近日均顯著下跌。

摩根大通及貝萊德不約而同就新興市場危機發出警告，而「新興市場疫症」（emerging market contagion）近日已成為投資界潮語，情況與十年前以「金融海嘯」 （financial tsunami）形容美國次按危機有點相似。

預測（第二階段）：

國際金融協會(IIF)數據顯示，包括中國在內的新興市場債務由2002年約9萬億美元，升至2007年的21萬億美元，到了2017年更飆至63萬億美元，這是嚴重的警號，反映該些國家不能承受貨幣大幅貶值，這會令國家資不抵債而發生債務違約。

過去的貨幣危機出現，央行大都是兩度板斧來挽救匯率，一就是大幅加息，二就是動用儲備來買本國貨幣以干預市場。但問題是排山倒海的沽盤，央行根本沒有足夠彈藥來應接，而大幅加息表面上是利好當地貨幣，令做空的成本大大上升，但大幅加息也令到當地金融市場暴跌，經濟崩潰，繼而回頭再利淡該隻貨幣。

有「新興市場之父」之稱的著名投資者麥樸思(Mark Mobius)接受外電訪問時提到，如果美國落實向2,000億美元中國貨品徵收25%關稅時，最好的回應是以同樣幅度將貨幣貶值，所以預料人民幣兌美元有機會跌至8算。

新興市場持續的拋售壓力為美國提供了暫時的流動性支撐，但是這也意味著新興市場增長放緩的速度比預期得要快，這將損害美國企業的盈利能力，最終損害的是美國的經濟增長。

雖然暫時危機還未蔓延至全球主要經濟體，但值得留意的是，「脆弱五國」包括了南美、非洲、歐洲、亞洲的國家，反映危機是全球性。當中，印度、南非、巴西更是區域大國之一，一旦該些國家本國貨幣大幅貶值，就會惹起債務違約的憂慮，國際金融銀行股將率先受累。若貶值潮進一步擴大，最終將危害有關債權人的利益，而債權佔比較高的環球型金融機構及機構投資者勢將受累。因此，新興貨幣危機若不止息，最終將會以金融、信貸及貿易等多個渠道擴散至成熟市場國家，此乃當前需關注的重點所在。

「新興市場疫症」會否演變成「環球金融疫症」，未來半年會是關鍵。

金價唔郁

叫金融支爆算啦

好小可正經post冇人睇

老實講，同當年歐債一樣，吹到歐盟解體，全球點死法。個個都知又會正視既野最後都無咩事。反而trade war 個個都覺得唔大問題，最後就變大問題。因為無人正視伴隨既currency war。有感覺今次中國先係主菜。再引爆全部em 國。其實意大利都好大問題，德法都有排拆。

所以contagion呢個term好精警
因為今次起因唔係某個大型經濟體泡沫爆破
而係由資金流引爆幾個小國再蔓延開去

唔係中國爆破？

睇法完全一致

全球爆, 過去10年全球央行放水, 債市同資產市場起曬泡。 土耳其係其一。美帝收水都咁大威力

果六十三萬億，支那佔幾多？

貿戰真係冇你地諗咁大單
最大單係債
而依個債係全球, 仲要唔關你事都焗借比D無賴
新興國家個個都以為好好搵亂借錢投資, 根本無咩回報, 垃圾地方就係垃圾
係之前隻黑鬼死左膠搞到咁, 一收水錢去反美國立即現型
支那仲日日派錢, 為面子, 仲要所有錢都係借比無賴中既XO, 根本收唔反
冚球產好快到

貿戰會篤爆支拿個債務危機

睇下佢蓋得幾耐 終需一爆

所以本身都爆, 只係快D上水面, 唔係突爆, 侵侵比準備世人
個情況就係去夜總會, 十個煲六隻雞咁, D雞好撚忙

德國法國

金 融 瘟 疫

以中國為例, 貿戰看似少事, 貶值貨幣就ok. 但loads of 外債點還? 美帝加息你就放水. 仲硬頂匯率? 再加多d關稅睇你點頂.
地方債你可以透過房地產轉移去居民度. 但外債都係要解決. 依家動彈不得.
仲想轉型靠內需? 房地產升值都係紙上富貴. 其實大部分人背負一身債. 點轉? tarriff 重點係逼走d 厰. 要供樓果d 無左份工都唔知點籌旗. 開托新市場擺脫美國? ok. Africa? 唔.. 等下.. 唔問你拎錢都偷笑. 再貶通漲過曬火. 又唔加得息. 加息房泡會爆!!

最後差情況係, 放美債, 人民跌一半, 香港收皮連聯匯都頂唔倒, 一夜回到解放前, 迷失30年, 香港日日焗救國

認真post 留名

美金呢水換貴都好
保平安

好似啲財經節目名咁

好想睇加息會點爆法

成日都講美帝亡我之心不死架啦

係囉! 美帝都唔睇下我國印咗幾多人民幣出嚟，話收水就收水，勁無公德心。仲要明知傷唔到我國都仲要虛張聲勢打貿易戰，等睇道指暴瀉7成啦。我國而家擺明，自己攪一帶一路，到時你美帝出事唔好好似08年咁求我救你呀。

話時話，前排我國喺非洲大撒幣係派咩錢咖?

習近平新時代中國特色社會主義的經濟輕微負增長

港式登格熱

留名

好少認真post 又變質

睇下會唔會波及到已發展地區的金融體系
如果只係新興市場自己爆 影響會有限

上證2700 打唔穿. 邊個守心照

轉：新興市場崩跌，下一個全球金融風暴來襲？

上週從阿根廷比索開始大暴跌連帶拉下其他新興市場貨幣，即使過了一個禮拜，美元/新
興貨幣依然沒有客氣，讓我們感受一下本週美元到底有多強勢：

美元/南非蘭特 本週漲3.94%
美元/阿根廷比索 本週漲5.84%
美元/土耳其里拉 本週漲2.11%
美元/印度盧比 本週漲0.86%

幾個主要新興市場的貨幣對美元都有超過1%以上的跌幅，短短一個月不到，從土耳其開始
，再來是阿根廷，目前看起來南非也站在懸崖的邊緣，到底新興市場怎麼了？

一、新興市場無法改變的命運

▎ 出口導向

新興市場的收入來源來自原物料出口、加工製造，因此在貿易上是沒有定價權的，而這也
代表著新興市場的景氣程度很容易受到經濟週期的影響。此外，由於原物料多以美元計價
，所以當美元升值、原物料價格下降時，新興國家的收入就會受到相當大的衝擊。

▎ 高度依賴外債

由於新興市場的信用相對較差，所以向外融資時必須用已開發國家的貨幣來進行借貸，在
2008年金融海嘯時，美國、歐洲、日本都將利率降低至接近零，甚至低於零的水平，這讓
新興市場的借貸成本大幅下降，因而刺激了新興國家的外債規模擴張。除此之外，由於利
率下降，導致新興國家債券收益率也同樣下滑，這也間接造成了新興市場外債規模的擴大
。

二、新興市場崩盤四部曲

1. 新興市場貨幣貶值、借貸成本上升，擴大外債償付壓力

在低利率的時代，新興市場可以拿著便宜的美元任意揮霍，但是當美國經濟回暖並開始收
緊銀根，導致資金回流美國、新興市場貨幣貶值，因此需要更多本國貨幣才能償還以美元
計價的外債，也加大了新興市場的外債償付壓力。

2. 新興市場收入下降、外債違約風險急遽上升，加快資金外流

如前文所述，新興市場的貿易結構為出口原物料、進口成品，因此在美元價格上漲、原物
料價格下跌的情況下（類似美元兌原物料的概念，美元上漲相對原物料就是下跌），新興
市場的收入驟降，進口產品的價格卻變相提高，這同時加劇了通膨、貿易逆差的狀況，因
此新興市場就更沒有資金可以償還外債。

3. 通膨加劇、資本外流，新興市場央行強迫升息導致基本面轉壞

為了要防止資金外流、通膨失控，新興市場央行必須要升息，但是升息會造成國內借貸成
本上升，因此國內投資趨緩、經濟增長放慢、基本面轉壞，這下不止是外債償還不了，連
內債都出現償還風險。

4. 經濟成長趨緩，陷入借新債還新債的惡性循環

由於升息導致新興市場基本面惡化，資產吸引力下降，資金外流又加劇，外債更償還不出
來，導致只能向國際貨幣基金組織(IMF）這種高利貸機構求救，並一直持續借新債還舊債
的惡性循環直到下一次已開發國家寬鬆的貨幣政策為新興市場帶來紅利。

三、阿根廷、土耳及、南非目前情況

目前土耳其、阿根廷、南非的短期外債占外匯儲備的比例都超過80%，其中土耳其、阿根
廷更是來到140%的水平。土耳其近三年都呈現貿易逆差的情況，阿根廷及南非則是在順差
、逆差之間遊走，長期下來若是外匯流入難以支撐淨負債水平，那麼市場將會產生該國無
法償還債務的預期，該國貨幣很可能喪失公信力。

雪上加霜的是，2019年阿根廷、土耳其將迎來美元債到期的高峰，這意味著在美國利率持
續上升的的前提下，他們將面臨更重的償債壓力。

阿根廷政府日前已向IMF求助，而IMF（國際貨幣基金組織）則承諾會提供500億的美元的
紓困貸款，但是前提是阿根廷必須財政收縮、重建財政紀律，並將財政赤字下降到GDP的1
.3%，但是依過去IMF的紓困紀錄，通常這樣的療法會伴隨著經濟衰退、擴大債務 GDP 比
例等副作用。

四、是否會衍生成全球性的金融風暴？

近期新興市場股債匯一起暴跌的新聞肯定會讓大家擔心金融風暴是否又來了，於是我們找
了過去幾十年的金融風暴，觀察類似的事件對全球的影響，分別是：1994年12月的墨西哥
比索危機、1998年的亞洲金融風暴、泡沫、2008年
全球金融海嘯、2014年俄羅斯金融危機。

我們可以從中發現，以上這些金融風暴都是在美國進入升息波段、美元開始升值的時候所
發生，如果我們再將全球主要股市指數也一併納入比較，聰明的各位就可以發現，即使新
興市場發生金融風暴，頂多只有附近國家的股市指數會受到影響，真正造成全球主要股市
下跌的，只有兩次金融危機，泡沫，一次則是2008年的金融海嘯，有
發現共通點了嗎？

沒錯，兩次都是美國所造成的！但是為什麼美國只要發生金融風暴，全球都會遭殃呢？

原因很簡單，因為美國是全球消費力最強的國家，同時也是全球對外投資金額最大的國家
，因此只要美國經濟狀況一不好，美國消費者扣緊荷包、消費力衰退，就會導致全球企業
獲利下降，企業賺不到錢就會減少投資，進而造成全球金融危機。

綜合以上，我們認為本次的崩盤並沒有波及美國，因此要造成全球海嘯的機會並不高，尤
其是美國目前經濟數據良好、股市屢創新高，週二公佈的ISM製造業指數甚至突破2004年5
月以來的高點，所以我們認為本次的新興市場金融風暴頂多造成股市的小回檔，要形成金
融海嘯的機會並不大。

五、總結

只要美國一升值，過去那些靠著已開發國家放水而發財的新興市場通通都要受懲罰，彷彿
已經成了新興市場永遠不變的魔咒。

而要打破這樣的魔咒，唯一的對策就是改變單一經濟結構、多元化收入來源，並且教育人
民養成儲蓄的習慣，如此才較有可能抵抗資金外流的情況，但是事實卻是像日耳曼哲學家
黑格爾所說：『歷史給人們唯一的教訓，就是我們無法從歷史中得到任何教訓。』

回上文

1 美國牛三緊，之後唔使多講
2 就算環球冇大影響，但我地係中國人啊

加緊息 正常經濟周期係咁行
點似中國咁k型
擔心美國 不如擔心下自己份工先

未聽過有唔完嘅牛三
只會升得愈急，跌得愈甘

叫金融黑死病啦不如

其實我覺得又唔係救唔到既 中國本身同人地國家唔同 又有13億 策略係正確 但係點樣做到先係問題 行一步都要權衡輕重 行錯就係咁先 可惜綜觀成個中國政經界 冇人有咁既能力 去分析 對應成個危機

美帝剪羊毛，無一幸免
一早全揸美國資產先係明智

加上 中國最叻造假 d數字係咪真都未知 錯誤評估經濟狀況 死得仲快

波哥話要伙央企投資一帶一路 要好好善用金管局儲備
大家自求多福

之前低息印銀錢養肥你地，養大左就自然收成啦

今個星期唔係穿左咩
不過又上返去2700

入熊上車移民不是夢

九按風暴金融決堤
Full pay上車不是夢

即係無穿到. 你見佢守左2700 好耐

一個裂口穿2638

Ching好波

識野
Trade war口號黎
其實美國一路係emerging market斧底抽薪
一路用trade war迫中國
睇準左一帶一路

2018其實係dcm refin既一個高鋒位
撞正美息加，水緊
我舊年去emerging sell dcm果時，d同事已經sell緊提早refin呢個概念
可能部份emerging market corp無正視
先唔好講新興市場主權辯評級咩環境
單單係項目既risk已經好惡搞

被買返上去啦.

點爆都好，港樓都係不敗

好少人覺得貿易戰會影響到經濟,
成日覺得11月中期選係一個終結,
無視美國兩黨立場一致對付中國.

所以伴隨既貨幣戰/科技戰, 就更加被人忽視

成日想吹泡買時間, 而家無路可逃

yes. 根本中國起多方面都提戰美帝地位. 其實邊個上場方針都唔會大改變. 就係要做低中國. 你睇中國歷史. 蕃國一係每年進貢畀帝皇. 一係畀人砌. 一係你蕃國去推冧帝國. 你富貴左, 帝國要求你進貢多d係要削弱你實力. 咩貿易赤字都係廢話. 美國好多野大陸造賣返畀大陸都唔計入出口. iphone係例子. 根本係要你進貢更多. 削你實力到可控水平. 你唔肯米開你拖囉. trade deficit哩個問題detail d你可以睇下youtube visual politic. 要砌美帝.. 現階段不自量力

個term好岩
係疫症
由中國傳染出去全球爆
而唔係以往一個國家爆波及到其他國家既海潚或者風暴

全球再洗牌

支那有咁耐風流

土耳其和阿根廷爆發貨幣危機，美歐金融機構已受波及，涉及土國43%外債，而美國有基金買賣阿根廷債券損手逾12億美元，但畢竟兩國經濟規模有限。

開始受累的金磚國家，經濟規模卻大得多，美歐企業與金融機構不論在投資、貸款方面的參與，總體亦較廣泛和巨額，當這些國家滙價大跌，資產價格急挫甚至無能力還債，以至出現對手交易風險等，會否令美歐企的損失傳導至金融體系呢？影響難以避免，關鍵是會否火燒連環船。

情況未必悲觀，但究竟美歐金融機構損手多少，始終仍不得而知，投資者對有關信息，必須格外留神。

下一波風暴會否殺到與本港經濟緊密得多的周邊地區。風暴最初是發生在拉美，遠離本港，但隨着風暴逼近亞洲，如印度和印尼，而香港作為亞洲提款機，影響日益明顯。

請姐姐可否壓價？

lm

2018/08/14 資產管理公司GAM基金經理麥克納馬拉（Paul McNamara）接受彭博社訪問時表示，大部分新興經濟體都不似土耳其般受多重問題困擾，認為危機只會局限在土耳其國內，擴至其他新興市場機會不大。

沒事兒 繼續牛3

想問各位巴打想讀macroeconomics 有無咩書入門
睇得明你地寫嘅但係唔識自己分析
利申得DSE 水平

股joy

新興市場應該差唔多玩完啦

其實一早玩完

股joy

已經玩完

新興市場以前真係好易玩, 起個農場種下生果都有市民需要, 好快就回到本
而家個回報率已經下降哂, 一來佢地所需要既野風險太高 (例如電力設備)
情況同bitcoin一樣愈黎愈難挖, 個個都退哂場

g持沒事巴
又學多左野了

美銀美林的分析師警告，現在的全球市場行情與1998年亞洲金融風暴時期非常相似，新興市場崩盤危機可能將透過歐洲蔓延至全世界。

美銀美林的分析師Michael Hartnett在報告中表示，今年以來全球股市剔除美國科技股後，已累計下跌6.2%，他追蹤的1150支新興市場股票中至少有809支墜入熊市。不過他擔心的並非股市，而是債券。

全球過剩的流動性正在逆轉，Hartnett預估，2019年全球央行將轉為淨賣出0.2兆，從明年1月起，全球流動性將出現負增長。正是在這個背景下，全球已經開始出現「滾動熊市」，意味著不同板塊、行業或資產輪流出現下跌，比特幣等虛擬貨幣正是倒下的首塊骨牌。

目前的下跌風潮已蔓延至土耳其里拉、委內瑞拉波利瓦、阿根廷披索、印度盧比、巴西雷亞爾以及南非鍰等新興市場貨幣，新興市場風險葉正透過匯率、利率和企業利潤等傳遞至歐美國家。

Hartnett指出現今5大環境信號，包括聯準會於緊縮周期、美國市場與其他地區分化、收益率曲線變平、新興市場崩潰和槓桿量化策略表現不佳。這些信號在歷史上曾多次出現，且與1998年完美吻合，而這回，歐洲將取代20年前日本的角色，推動危機蔓延。

想知其實美帝係點隊冧委內瑞拉？
如果個手法套落去打支那又啱唔啱呢

唔知有無特別隊
但美金強加萬劍歸宗係會自動引爆經濟實力差既國家

野村證券發佈的一項指標顯示，隨著投資者對近期土耳其和阿根廷貨幣危機蔓延的擔憂加劇，包括斯里蘭卡和南非在內的7個新興市場經濟體正面臨彙率危機的風險。

根據野村的“達摩克利斯指數”，斯里蘭卡、南非、阿根廷、巴基斯坦、埃及、土耳其和烏克蘭的風險最大，該指數評估了30個新興市場經濟體未來12個月的彙率危機風險。

野村證券表示，該指數是一個“早期預警系統”，它濃縮了宏觀經濟和金融變量，並給了各國零分至200分的分數。高於100意味著未來12個月內易受彙率危機影響，而高於150意味著危機隨時可能爆發。

根據這一指數，斯里蘭卡面臨的風險最大，得分為175，緊隨其後的是南非和阿根廷，分別得分143和140。

香港日日跟大陸跌，係咪有啲野？

熱錢集中多過大陸多多聲，完全唔同情況
但而家形勢只會愈來愈多low liquidity 既跟住走，情況就好似山泥傾瀉前上面既疏土會先流走
過左某個臨界點就會鬆既泥全部傾瀉走曬

佢係自爆。。。左膠查韋斯靠賣石油及瘋狂舉債去支持高福利社會制度及經濟增長。之後條債爆得大之餘油價(出口)2014年開始大插水，即時收皮。其實所有EM個出事模式都係一樣。你當你自己係濕鳩飲食鋪仔老闆，忽然一日時來運到，你個極邪惡隱世流心態抹茶紫薯拉絲雞尾包大熱賣，你會點做? 你明會點做，就會明EM點爆。

另外，EM呢個叫法好籠統，主要係因為 (1) 舉債規模唔同，及 (2) 出口結構唔同例。唔講文化、政治、法律呢啲軟件問題，例如你係靠石油出口 (俄羅斯、委內瑞拉)、低技術加工 (中國、土耳其)、農業及其他天然資源(巴西、印尼)、定係混合型(印度)，就已經會令國家受影響嘅機會同程度完全唔同。

岩
佢問美國我就由個點去睇
油價都係美國對俄戰略性咁打殘佢

不過同樣係呢類國家 UAE係當中最勁既一個
有眼光靠賣油唔會持久，高油價年代搵夠錢就轉營

呢個就真係政治問題。。。個個政客都係貪，但你想殺雞取卵式貪一鑊，定長貪長有?

同埋阿聯酋國家細，轉型或成立主權基金會易好多。

你肯定佢唔係自殺死既?

TS Lombard首席新興市場經濟學家布蘭納德（Larry Brainard）表示， 開發中國家正面臨著一場完美的風暴 。他在9月給客戶的研究報告中警告想逢低撿便宜貨的投資人，新興市場還未接近底部。他說，雖然土耳其和阿根廷的問題不具「系統性」，但與其他幾個正在醞釀的危機結合後，可能成為引爆全面經濟危機的火花。

首先是，美中貿易爭端的進一步升級，恐將影響超過5,000億美元的商品，甚至可能使中國的經常帳出現逆差，導致人民幣貶值約15％。這可能波及其他新興市場，迫使其他國家展開貨幣貶值競賽，最終新興市場的問題將嚴重到難以收拾，進而殃及全球經濟。

俄羅斯盧布已經被新興市場貨幣危機的浪潮所席捲。美元兌盧布週一繼續攀升，單日大漲超過0.5%，突破70關口，盧布匯率創2016年3月以來新低。

全球貿易摩擦升級，美聯儲抽走流動性，新興市場貨幣大跌的“妖風”肆虐，澳元也敗下陣來，近一個月澳元已貶值超3%，而自今年以來，澳元已累計大跌8%以上。週二亞太早盤交易中，澳元兌美元彙率下跌0.3%，至0.7095美元，觸及29個月低點。

市場普遍擔心，上調貸款利率或將抑製澳州經濟增長，澳州聯儲加息的可能性也進一步降低，這導致澳州經濟陷入了惡性循環。

澳洲

有名即係跌完啦

啱一半，em似乎暫時跌夠，但震傷左邊度就唔知，等到個傷勢惡化，有併發症，就會有新名

岩 出師有名先有話題一路跌

聽落下一波浪就係落實關稅之時

強帖留名

全球最大發債國-美國

再有新興市場陷入財困，巴基斯坦新政府上台數周便推緊急預算案，擬通過增稅節支解決預算赤字和貿易逆差問題。總理伊姆蘭‧汗（Imran Khan）領導的新政府推出這些措施有望改善巴基斯坦財政狀況，以滿足可能獲得國際貨幣基金組織（IMF）救助所需的條件。

而巴基斯坦新政府到目前為止僅表示，向IMF求助是該政府為解決財政困境而考慮的眾多選項之一。債務膨脹、外滙儲備極低以及貿易失衡加劇讓該國陷入了財政困境。

新咩興呀，巴撚垃圾到搵間公司值得投資都冇
一係滅國，一係做三十年教育等下兩代生性可能有轉機

與資金流入美股形成鮮明對比的是，新興市場繼續遭到投資者用腳投票。EPFR Global數據還顯示，在截至週三的過去一週內，專注於新興市場的基金出現9.62億美元的資金流出。

對於新興市場來說，不僅股票遭到拋棄，債券也是如此。EPFR數據顯示，年內迄今，新興市場債券型基金資金淨流出216億美元，而去年同期則為淨流入644億美元。

唔怕啦 洗牌再玩過

終於到意大利

意大利聯合政府兩大民粹政黨拍板，設定未來3年預算，赤字佔國內生產總值（GDP）上限為2.4%，違反此前向歐盟承諾限制於1.9%。消息拖累意大利資產，債價下挫，10年期債息升穿3厘，大漲近30點子至3.18厘。歐元兌美元跌逾0.3%，至1.160水平。

意大利債台高築。2017年負債達2.3萬億歐元，以金額計是全歐洲最高，以佔GDP比率計算，亦達132%僅次希臘，堪稱債台高築。

意大利是歐元區第三大經濟體，財政狀況惹人憂慮，當地一旦爆發債務危機，衝擊恐遠大於以往歐豬國債務問題。

未正式拍版，隨時強國隻開天殺價，落地還錢

歐盟呢個集團真係

比利時經濟學家Bruno COLMANT在接受本台法廣RFI法語記者採訪時分析說：“意大利破產是完全讓人難以想象的。因為，這將意味着整個歐元區都處於爆炸之際，這也是讓人難以想象的。

歐盟仆街對美國嚟講應該算係好事

最少令班人知道左膠嘅經濟政策係會導致赤字同財政崩潰先

Lm

local bank買金穩唔穩陣

定係要拎現$ 美鈔

邊撚到股joy ?

你戶口？？

金融疫症

Lm 待 bin

希望之後你有渣剩啦

好驚呀 銀行又加息

FF 完股joy 未 ？
笑撚死

聽日又股joy 樓主

買多d call 啦

買多啲put

原來ihavetoldyou 就係putnu 條柒頭皮

Remember I have told you

I ll remember to bin

all in put

tmr will be very cheap

個人認為emerging markets 嘅債務問題可能最快要出年上半年先會更加明顯浮現，過去哩年emerging market currencies 嘅貶值所帶黎嘅影響或者會比以前定落嘅遠期合約對沖左，對企業嘅liquidity 影響相對地低
不過一啲較為長遠嘅債務就相對地危險

Block左好耐

你敢對質咩

又扮睇唔到

我另一個post「城投債」都有提過，中國人地方債務下年Q1係到期高峰期

無錯總有一日會爆

Ihavetoldyou 死左未阿

大大力鞭

golden sach 估中國最快下年 q1 衰退

十二月聖誕節訂單

好想睇支爆
大陸d親戚而家牙斬斬吹到支那幾勁幾勁
想睇佢地變死狗

廠佬嚟緊農曆新年好難捱

我迫不及待想玩玩了

不過又未必支爆掛
大陸太多手段

你條撚樣點解可以咁撚準
唔好深潛啦，接受大家既讚賞

我all in jor put 驚唔驚呀

in jor 貴put呀
咁又係，正put驚閪咩

理撚得佢平貴

新興市場危機未有喘息空間，亞洲「雙印」貨幣捱沽，印度盧比昨日觸及74.01，創紀錄新低；印尼盾最新跌0.56%，報15,160兌1美元，再創20年以來新低。另一邊廂，土耳其通脹率飆升至24.5%創新高，拖累土耳其里拉匯價昨日重回6.1算水平。

印度央行在周五(5日)議息後，意外維持利率於6.5厘不變。受消息影響，盧比兌美元進一步下跌，曾觸及紀錄低位74.22；而在今年以來盧比已貶值約14%。

肉酸到呢
轉個頭就put 左

傻架咩

all in put 對沖下先

樓爆都可以同硬淡一齊笑

如果打算依家先買入美元債券保值資產，是否不智？